\documentclass[11pt,a4paper]{moderncv}
% moderncv themes
\moderncvtheme[blue]{classic}
% character encoding
\usepackage[utf8]{inputenc}
% adjust the page margins
\usepackage[scale=0.8]{geometry}
\usepackage{ngerman}

\setlength{\hintscolumnwidth}{3.7cm}
\recomputelengths
% personal data
\firstname{Maximilian}
\familyname{Kürschner}
\title{Lebenslauf}
\address{Rheinhessenring 10}{55597 Wöllstein}
\email{mail@maximilian-kuerschner.de}
\phone{+491603377799}

% add image to the header
% \photo[80pt][0pt]{maximilian-kuerschner.jpg}

\begin{document}
\maketitle

\vspace*{-5mm}

\section{Bildung}
\cventry{Sep. 2021 - Sep. 2023}{Master of Science}{Hochschule}{Mannheim}{Informatik Software Engineering}{Note: 1.2}
\cventry{Jul. 2018 - Sep. 2021}{Bachelor of Science}{Duale Hochschule Baden-Württemberg}{Mannheim}{Informationstechnik}{Note: 1.6}
\cventry{2009 - 2018}{Abitur}{Lina Hilger Gymnasium}{Bad Kreuznach}{}{Note: 2.3}

\section{Berufserfahrung}
\cventry{Jan. 2024 - present}{Software Developer}{Yasoon GmbH}{Mannheim}{}{}
\cventry{Jul. 2022 - Apr. 2023}{App Developer (Freelance)}{future.self gGmbH}{Remote}{}{}
\cventry{Okt. 2021 - Dez. 2021}{Associate Project Engineer}{ABB Automation GmbH}{Mannheim}{}{}
\cventry{Jul. 2018 - Sep. 2021}{Coorperate Student Informationtechnologies}{ABB Automation GmbH}{Mannheim}{}{}

\section{Software}
\cvitem{Programmiersprachen}{Python, JavaScript, Typescript, C\#, Dart, Rust, C, Java}
\cvitem{Frameworks}{Svelte, Vue}{}{}
\cvitem{Tools}{Microsoft Office, Unity, Git, Docker}{}{}
\cvitem{Anderes}{Machine Learning, DevOps, CI/CD, Linux}{}{}

\section{Sprachen}{}
\cvlanguage{Deutsch}{Muttersprache}{}
\cvlanguage{Englisch}{Verhandlungssicher}{}

\section{Projekte}
\cventry{Mai 2021 - heute}{\href{https://www.programonaut.com}{Programonaut.com}}{Blog über Software Entwicklung}{Pers"onliches Projekt}{}{}
\cventry{Jan 2022 - Feb 2022}{\href{https://slide-for-four.de/}{Slide For Four}}{Slide Puzzle Game}{Flutter Puzzle Hack - Hackathon}{}{Gewinner - Honorable Mention}
\cventry{M"ar 2022 - Mai 2022}{\href{https://easy-portfolio.com/}{Easy Portfolio}}{Generieren von Portfolio Websiten von GitHub Profilen}{Pers"onliches Projekt}{}{}
\cventry{Jan 2020 - Dez 2020}{\href{https://play.google.com/store/apps/details?id=com.Deved.Bralls}{Bralls}}{Arcade Mobile Game}{Pers"onliches Projekt}{}{}

\cventry{Sep 2021 - Jun 2022}{\href{https://sugar-network.org/projects}{ME310 Sugar Project for Design and Innovation}}{DAMU - Medizinische Telekonsultation f"ur Alte Menschen}{Universit"ats Projekt in zusammenarbeit mit Paris d.school}{}{}
% \cventry{Mar 2022 - Jul 2022}{\href{https://github.com/programonaut/ball-schubser}{Autonome Mobile Roboter}}{Roboter der einen Ball erkennt und zu einem Ziel bringt}{Universit"ats Projekt}{}{}

\end{document}
